請教: 近40年樓齡洋樓， 買唔買得過

新婚半年， 租 1房樓中
下年都打算要小朋友
有買樓既需要
我地考慮緊以下個單位， 但都有d麻煩位
想請教下大家意見

貼40年九龍單支樓， 已做大維修
實呎近450呎

:
1.中九龍位置， 極近沙中線出口
2. 多窗， 開到3房， 房房有窗
3. 一梯3伙， 附近環境唔複雜，附近民居多
4. 出價低過銀行估價 (因為裝修太殘)
5.有業主立案法團， 儲備有幾廿萬
6. 近自家屋企， 有照應

:
1. 低層，但樓下冇餐廳/樹林/公園， 唔知會唔會多蟲
2. 非平地lift
3. 大維修只搞左外牆 同 渠
水管 同 煤氣未換喉
消防設備唔合格， 預要整防火門
話想申請政府錢換電梯
伙數少， 唔知搞維修個數目
4. 現任業主由長命契繼名， 未搞好手續， 所以預3個月成交期

2個人公務員 冇居屋/公屋資格

以上有辣有唔辣， 所以1516
各位巴絲麻煩俾d高見

等青山道入來

幾錢先？

屈蛇至強12m 樓契

450呎間三房

巴有高見?

唔識講， 但佢個樣似大過我地租 320呎 1房成倍....

你咁樣洗鬼問人咩...option 1 d字眼就全部正面， option 2就全部負面

最重要的價錢同地點又唔講， 點答你

Sor..原來係講緊同一個單位

自膠

有2個option 咩

我睇錯

但最重要個價錢樓主仲乜唔講？

我寫哂我睇/諗到既好 同 壞處出黎咋

驚人同佢搶

600萬內

OK 啦 去馬

問下銀行可以按到幾多年先，單支咁舊，唔知係咪真係做到 30 年

1.中九龍位置， 極近沙中線出口

淨係睇哩一點已經買得過

我反而係諗其他壞處會唔會先係大問題
仲會他日愈來愈大

因為唔識大維修既野

咁萬3蚊呎， 呢刻黎講唔貴， 壞處唔算太壞， go得過

優點5
儲備得幾廿萬會唔會少左d, 一維修等於要夾錢

你講既單支係一支一層三四伙哥種?
你哥頭600萬應該四百幾五百呎咁上下
小家庭其實都夠既，但你如果要諗小朋友駛唔駛諗埋校網

洋樓有lift 間格實用 就去馬la
沙中線開左又升架啦

做埋釘子戶

或者5-6年後樓主有能力換樓，兩個公務員好穩定加人工，校網同維修未必需要咁快擔心住， 除非一心打算長住

要靚校網到時可以出面租，再呢間租俾人都得，九龍區唔怕冇租客

係啦 依家個個都話要換銅喉
佢又冇換
咁成棟搞又唔知要洗幾錢

一梯三伙
單支

我係你就打聽吓上次大維修夾咗幾錢

1. 低層，但樓下冇餐廳/樹林/公園， 唔知會唔會多蟲
加蚊網
2. 非平地lift
無老人家問題少D,買家私比貴少少運費
3. 大維修只搞左外牆 同 渠
水管 同 煤氣未換喉
消防設備唔合格， 預要整防火門
話想申請政府錢換電梯
伙數少， 唔知搞維修個數目 <-呢個多D考慮,睇你咁講就少人SHARE但法團又唔係儲左好多錢,要預自己拎一筆
4. 現任業主由長命契繼名， 未搞好手續， 所以預3個月成交期
呢樣問律師好D,睇下有無問題

第3點就可能要洗錢做維修,睇下係咪平到你覺得COVER到呢個因素

如果要買單支樓，點解唔買新啲？
之前土瓜灣有個新盤都好似咁上下價錢，仲要新鴻基

個間我有睇， 600萬得1房呀

多謝巴打意見

兩房好似差唔多要七百頭？不過近地鐵站幾正

供完會唔會變危樓 ?
越供越難賣番出去 ?

7百中先有2房
唉

買啦、唔駛諗

殘裝樓先好

自己整到岩心水

你預每4-5年用20萬

咪嚇人，我屋企個度又係40年，未試過夾多過5萬

同感

要咁多? 自身經驗

就咁睇其實最重要係個維修費，打聽上次做左幾錢。同埋記得問下銀行做唔做到三十年

換lift都十萬喇.....咁要睇下法團本身嘅都

洗唔洗十萬

開價幾多？
管理費？

睇下個lift係咩level
簡買咩係業主立案法團話事
而你只不過係其中一個業主

低層都唔係平地lift?咩構造
利申頂樓無平地lift

公務員無宿舍？

下？

平地lift關你住幾樓咩事

佢地話政府有更新計劃， 我都未睇資料
但我媽住個度前年想換， 打價係100萬1部

一部最多50萬

舊區樓齡30+都多依隻
我見過要落8級先有lift添....

我地文職仔咋。。。。

你家庭月入幾多先 搵得多 可以有更好的選擇

咁又係，就算匪犬有公屋，但滿佈蝗蟲，俾你都唔要

有咩選擇
唔要大西北
要大
冇錢
就只能接受舊

你要做幾多成mortgage都係考量之一，
因又舊又單支應該做唔到或者好難批MIP

仲要睇東九咩區，九龍城同土瓜灣都爭一截。

公務員 冇居屋/公屋資格
你咩公務員連公務員公屋隊都無份排

九龍地買少見少

第一城都係差唔多咁

嘉景早排賣左兩間 細就細D 岩岩成交610 依兩日仲賣左間 580
354實用 依類樓 岩你地多d

其實唔係低層就已經無

買啦，做公務員，怕乜

唔建議

1. 40年先做左咁少維修，法團做野/夾錢係咪有難度?
2. 除非買完唔打算換樓，住到50 60年樓齡，難搵下手買家(因按揭年期問題)
3. 如果450呎, 我寧願簡地區遠少少，年齡15-20年度, 博上車跟隨樓價升幅，將來換樓都無咁大壓力

把撚

15層內。。

我有睇過嘉景呀， 佢d則唔太好用

偉恆昌 要實用一定係佢地

幾錢先？
公務員有公務員公屋申請，亦可申請綠表買居屋

pt 1就係我最擔心既野
所以上黎問巴絲

我地2邊家人都係九龍人，
我都係搏佢地鐵開左時會升d 囉

係咪亞佳老街

出面個d野點整

去馬, btw 應該係唔好生小朋友住

有， 但都要排 同一樣唔知會派左去邊
所以我地覺得都係唔太好

我諗冇咁易
怕到時遇到田生就逼遷.........

換lift4萬左右啦，大維修預8～10萬

去ozp睇下周圍的土地用途，睇下自己同周圍地的plot ratio，同埋個景會唔會第日俾人遮住。代入發展商角度諗下會唔會收購你塊地

如果係諗生小朋友就唔好買呢啲樓喇
除非純粹為校網

1) 生小朋友最好揀空氣好，靜，乾淨，附近有公園畀佢玩嘅地方
2) 舊樓仲未換𨋢 ，又要行樓梯先搭到
大肚婆小朋友出出入入已經好唔方便，一個唔小心整𨋢, 壞𨋢，停電，你就真係企喺度
3) 洋樓殘裝，裝修都三四十萬，未來幾年再夾維修錢，又可能要二三十萬，呢啲都係要現兜兜畀出嚟，要硬食

利申: 個仔出世冇耐

多謝巴打， 即時去搵資料睇

pt 2真係冇諗起! 多謝提醒

pt 3我地都預左要洗d喺裝修度
所以叫緊業主落多d價

搏都唔搏沙中線，如果位置係正鐵路對上既位置，沉降問題真係祝君好運。
呢頭政府話無事，轉頭屋宇署出order叫你維修就無謂

換𨋢問題(短期)+非平地𨋢(永久)，已經係另一個問題

其實你自己有問題，真係樓價平到一個可以cover哂所有負面因素既野, 咁咪去馬

450呎 開3間房
明明人多先複雜 ... ssp 有眼睇
儲備得廿萬，你知唔知一單倒垃圾標幾錢？壞電梯換一換野都可以過百萬
有照應 ＝ 上一代壞習慣比晒你下一代，自己諗下啦

買唔過

600 萬內 上大西北至少有 500呎兩房
全部都 廿年樓唔夠

樓主依家先上樓，生存都成問題，重講校網。。。

生完都重有幾年先小學，大把時間

呢d 樓樓一定過百萬一部
上年旺角有部都百幾先埋到單。。。 o的

買400萬以下私樓住，夠5-6年入紙申請公屋
再搬去公屋住一排 再換居屋

蠢

冇能力就唔好咁多要求啦
生仔後有好多問題要同時處理
窩最緊要安樂，而唔係日日擔心出通告又要整邊d、夾幾多

不過，你有你諗法
咁我就一於支持你買，快d 買o左佢！！
冇蠢人就冇人會成功

354 ...

一開門：食飯枱、兩個房門口

小朋友係廳想有個 6x6 空間玩下都冇 ...

租你間千二萬樓咪得囉屈蛇

樓主未有小朋友係唔會明

空氣就全港都一樣咁差
分別：係咪空曠

住遠d，屋大d，公共配套相對新d

請教下，點樣可以有私樓同時申請公屋？
40年+5年+排 8 年 = 53 年，邊個接手？

份契轉名繼承呢啲嘢
律師萬一做得唔足
你之後放售有影響（下手律師搵到問題的話）

消防唔合格同大廈火險好似有關係？（唔肯定）火燭燒咗你間屋有冇保險保你

舊樓最煩係要夾錢整嘢
同班廢老deal
不如用返啲心血湊仔

佢兩公婆都係公務員
仲有爸媽 唔洗畫出腸嗎？

咁就唔係佢有私樓啦 ... right？

40年樓好多問題，住又煩，俾錢整又煩

450呎開三房仲細過劏房

冇嫁啦，樓主講明：唔要遠，要市區，要大，幾舊都冇問題

簡單 d講：即係要面

要面嘅人通常冇好結果，因為面子背後都要有相對能力 ...

第一次買樓係咁，買之前一眼睇以為好大，點知放左張床同飯枱就收晒皮

咁嘅情況可以Keep兩房先

等小朋友大個先換樓

觀塘區大把
唔洗600萬啦

到小朋友大個，例 12歲
52 年樓邊個會接手？

勸你唔好買

1. 按揭問題 做20年按揭都有難度
2. 大廈維修太多問題
單幢樓得幾伙 太少戶數分擔維修費
30-50年以上都未維修嘅好多係鹹水樓
(去後樓梯/走廊睇吓 有石屎剝落/鋼筋生鏽就明)
換部又收每戶廿幾
轉頭又話要外牆維修又每戶幾廿個 無了期俾錢
3. 舊樓易買難出 特別係冇平地/唐樓
(睇吓舊區aa門口最多賣咩樓盤就明)
4. 舊樓最多不明意外身亡/兇宅
(去銀行估個價都會睇到)

結論就係層樓係你住 你唔介意就去碼
完

有需要就買
等跌？一跌大把人入市 ...

兩公婆係公務員就買啲有質素嘅盤啦

兩公婆,
一人入一個大屋苑四球盤收租,
收到份租拎去租半新盤好過。

買得私樓住都唔會再花時間排公屋啦 咪鳩up啦

四十年樓齡
近沙中線 買左可能都係等重建
又要預三五七年就驗乜查乜 五年十年就大汁
畢竟喉管老化都有
雖然政府可以有sub
但你有冇分/分幾多就好難講
而且按揭就煩D

長命契呢D
只要契整 又唔係送嘅契
預備一筆錢俾律師費 就唔太難嘅

考慮吓新界區

咪撚買 40年樓齡加埋維修好撚煩架
如果一家三口一齊住2房都夠啦 唔洗話一定3房
買新樓最好 包哂家俬 裝修又無維修問題
你話同區750先買到 你咪當係省番維修 家俬同裝修囉

咁耐樓齡維修一定多 每次都要洗唔少錢 同埋伙數少 個費用仲大

why not both

即係你諗下喺土瓜灣層大廈50年樓齡你仲買唔買，當你十年後想換樓你層樓都要搵人接貨有無難度先。
萬三蚊尺買白石角/大埔新樓啦，土瓜灣40年樓齡除非有收購，唔係的話維修石屎煩死你

邊棟

樓花Down down !最平$16000尺，都開始拆棚。40年舊單支樓殘裝要全屋裝修起馬40萬啦！供款計埋裝修筆錢差無幾啦！

你地有無諗過小朋友？
係咪生完就天生天養，有書讀就是撚旦？
校網，玩樂設施，補習配套？易唔易去到公園，搵到同齡嘅玩？佢落街會識到咩人？
玩樂嚟講，四歲以下玩室內，附近有無？新唔新淨？四歲以上可以玩室外，有無睇過舊唔舊，銹唔銹？有咩人玩？

嗰啲乜柒危樓，水喉漏水上面大把人講
其實香港生仔要諗好長遠，你有無考慮過唔好生，養隻狗算？都好開心嫁，你都可以當佢仔咁

而加按揭一般係75-樓齡 最盡做30年
換句話一過45年樓就做唔到30年按揭
呢個絕對係一個考慮re-sell既重要因素
亦都係將來人地揼你價既一個好主要理由
所以相信同一個價錢係同區年份新5-10年既洋樓絕對搵唔到呢個尺數
當然考慮到自用需要
可能揀唔落再細既單位
要有心理準備 平買平賣

咁都入？
點解唔揾下有冇靚仔少少既二手居屋買呀？
同埋如果我有6m既首期，我可能會搵工廈埋手
真係平好多

大型屋苑都被大維修搞到雞犬不靈，仲話單支
97前都教唔好買單支，何況依家仲恐怖過以前

我話個資助一部最多50萬

450要幾錢首期，返正政府工點解唔供新樓？

成個po個個係咁講新樓
樓主都話要大
舊樓450呎間到3房
新樓俾到盡2房仲要包兩個棺材露台

沙中線，你仲要唔要你條命？

可能我本身係依區讀書同長大， 我又覺得還可以。 校網係ok的。
但的確冇咁多綠化位

大屋苑四球盤? 大概咩位置?

樓主幾多年年資？公務員綠表8-9年年資就有

好過買單支舊樓

2023 大限 !

450開3房會好細
有小朋友搵d新少少有會所會開心d

我細個住港島，都覺得ok
廿年後到我生仔，個港島都老咗廿年，全部舊到乜咁，用細個記憶嚟做例子係極度唔準確
我細個落維園玩，而家已經興政府室內遊樂場，起到又大又靚又有冷氣，世界唔同咗，建議巴打做下research先
或者叫老婆上多啲老母論壇做下功課先

做到啦，而家基本都75-

巴打都幾高人工

大西北600萬有500呎係咪全部都入到冇得再入

我覺得佢個pt2 同pt3 你都要好好考慮清楚

元天屯市中心有幾入?

佢都唔明個問題係邊

只係睇中左件貨，心大心細上黎求肯定然後去馬。

我係AA 一定夾到佢即簽開單就算，理撚得佢之後既狀況有幾尷尬

又要平又要市區又要大
又要私樓 又要有轉手能力

有都俾人執左 邊去到你手

做公務員都係為左張綠表
唔用都拎左先，留返黎俾下一代都好

要2成首期 唔計裝修 100萬左右

專業AA青山狗

荃灣爵悅庭嗰啲依家600幾萬都有兩房，樓齡10幾年有會所新鴻基樓，買呢啲會唔會好啲？

買得過，買完供完剛好重建，如果到你嘅話

咁都唔叫入，深圳先叫入？

地積比用盡又無海景
有排都未到

公務員有公務員綠表/公屋隊喎 免入息上限架喎

樓主幾錢筆直，400萬？600萬？800萬？已經差好遠

好隔涉 供得起不如萬景峯

佢連拎綠表購買証都唔知
一係應該pt30以上 唔可以拎公屋

兩公婆都pt30以上 開呢個post駁屌

同埋pt30以上就拎政府房屋津貼啦

兩公婆一齊拎